民陣：有過百名糾察維持秩序，其以確保遊行和平進行

民陣明午（9日）舉行反對修訂《逃犯條例》遊行，今早聯同天主教榮休主教陳日君樞機、前政務司長陳方安生、歌星何韻詩，以及李柱銘等多名民主派元老和現任立法會議員等，在立法會外舉行「一人一相」活動，呼籲市民明日上街遊行。陳方安生批評，修例惹來本地和國際社會迴響，但特首林鄭月娥仍「視而不見，聽而不聞」，她非常遺憾；她指林太漠視民意，不是領袖表現，對此感到憤怒和心痛。她呼籲政府體恤民意，以謙卑的態度，拿出勇氣作廣泛諮詢。

陳方安生表示，今次修例只有短短20日諮詢期，回歸前港英政府答應港人，若與中國內地有移交安排會作廣泛諮詢，現時只有20日是不能接受，而且修例惹來本地和國際社會迴響，自動拆了香港和內地的防火牆。她指出，香港的司法制度與內地有很大分別，說白點是內地沒有公平審訊。

「香港浸信會聯會」昨日（7日）發聲明，要求政府撤回修訂《逃犯條例》草案，陳日君說大家在此時不需要好偉大，「這件事威脅到大家，不出來是對不住自己，不止不盡責任，亦是愚蠢」。他說，有很多兄弟姊妹在內地幫助地下教會、傳福音、講信仰，可能有紀錄，擔憂修例後會有拘捕行動。他回應汽油彈事件時說，這是防不勝防，希望一切平安。

何韻詩明日（8日）亦會出席民陣遊行，她質疑修例通過後能否保住香港的言論、創作等自由，認為這不只是政治問題，而是影響到民生。她強調，明日遊行人數重要，因香港政府以為港人不會出聲，但愈多人上街，港府便不能再漠視。對於昨日兩宗汽油彈事件，何韻詩呼籲大家要小心、有警惕的心，遇突發事要冷靜面對。

民陣召集人岑子杰預計，明日遊行人數會超出2003年七一遊行的規模，民陣會做好安排，有過百名糾察維持秩序，其他政黨亦會安排糾察，以確保遊行和平進行。

一糾察守一萬人

又係糾察

未開始就割定

當你地班人係犯要押送.

【警權系列】遊行示威管制收緊不反對通知書條件愈見嚴苛

雨傘運動一直被政府及建制派定性為非法集會，因為根據《公安條例》，超過30人的遊行和多於50人的集會，都要事先向警方申請不反對通知書。民陣由2003年開始，每次主辦大型遊行，都會申請不反對通知書。曾任民陣召集人，現任副召集人的楊政賢指，警方發出的不反對通知書包含的限制愈來愈多，「攞返03年到15年嘅不反對通知書嚟睇，厚度係遞年增加」。

除了時間、地點及路線，不反對通知書更會列明警方對該次遊行或者集會的規定及條件，例如要求主辦單位須盡力協助警方解散遊行，「好困惑，我哋係冇權叫啲市民走唔走，如果警方咁樣寫咗喺不反對通知書上面，當有市民唔肯走嘅時候，就係我哋嘅責任」。

去年七一遊行，警方指民陣的隊頭車以極緩慢的車速行駛，不理會警告，到達灣仔時，更停留了25分鐘，阻塞道路，涉嫌違反不反對通知書，阻差辦公。其後，警方拘捕了五人，包括當天集會的司儀、駕駛頭車的司機以及部分民陣成員。當中司機被指涉嫌下車後沒有熄匙。楊政賢是當時被捕的民陣成員之一。他質疑警方如何詮釋不反對通知書內的條文，「究竟架車點先係快？點先係慢？（不反對通知書） 裏面無清晰界定，啲解釋收得愈嚟愈窄，有時超出咗佢（警方）嘅行使權力」。

近年，不反對通知書多加了附件，列明遊行集會時的注意事項及需要遵守的法例，由封閉哪些路段，安排多少名糾察，到衞生問題、小販管理，甚至能否玩樂器，都包括在內。香港人權監察總幹事羅沃啟質疑，警方透過不反對通知書限制市民的遊行集會自由，「用一啲好繁瑣嘅嘢，令你（主辦單位）好難做到」。

雨傘運動後，民陣曾舉辦兩次大型遊行，發覺限制多了很多。楊政賢表示，今年七一遊行，有參與擺街站的團體收到食環署通知指，收到警方意見，在銅鑼灣的遊行路段不適宜擺街站而不發小販牌給他們，「警方好聰明咁嘗試用食環署作為擋箭牌，打壓街站」。羅沃啟則認為警權其實可能沒有擴大，只是警方更創意地利用權力，令大家感到威脅。

根據《公安條例》，如果主辦單位不滿不反對通知書內的條文，可以向公眾集會及遊行上訴委員會上訴。不過，楊政賢指，民陣舉辦大型遊行，通常會在兩至三個月前，向警方申請不反對通知書，但警方會拖延到個半星期甚或一星期前，才批出不反對通知書，「時間咁短，其實好難去做好準備，咁會令警方喺上訴過程中佔優」。加上， 現時沒有機制確保警方會跟隨上訴委員會的判決，「（警方）違抗上訴委員會的判決係完全無成本」。

學聯一直以來舉辦遊行集會都不會申請不反對通知書，而學民思潮近年的行動也絕少申請。究竟學運組織對不反對通知書制度有何看法？請繼續留意動新聞「警權系列」報道。

old news but useful

提防糾察散水篤灰

勇武派調虎離山 打突擊仲好
又唔使俾和平遊行人士阻住哂，
d差佬又去哂遊行度

共同目標 都有一百種表達方式
有心人 自會用自己方式去支援

記住 不批鬥 不內亂 不受煽動
目標一致 6.9 反送中
勿忘初心

溫馨提示
如果 真係發生佔領 到時該區附近應急物資可能會短缺
希望各區人士 唔留守嘅都好 有時間方便嘅
係各區買物資帶過去

上次旺角無哂生理鹽水 全部藥房無貨
我住果區距離旺角比較遠 藥房有大量貨
可以買出去出面放底支援

一早係鳩鐵Hold 定位。

糾察長而家喺日本坐緊監食緊肥牛火鍋

6月9號遊行嘅方針:兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑

作用係要確保年年Cap水嘉年華維持同進行

勇武派調虎離山 打突擊仲好啦

又唔使俾和平遊行人士阻住哂，

d差佬又去哂遊行度

根本就應該有策略地互相配合，而唔係互相衝突

中國人 郭 紹 傑 仲喺日本坐緊喎 今次輪到邊位做糾察長?